\rowcolors{0}{}{}
\arrayrulecolor{black}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\small

\begin{longtable}{|C{1cm}|m{6.5cm}|m{5cm}|C{1.5cm}|}
\hline
\textbf{ID US} & \textbf{User Story} & \textbf{Description technique} & \textbf{Effort (j)} \\
\hline
\endfirsthead

\hline
\textbf{ID US} & \textbf{User Story} & \textbf{Description technique} & \textbf{Effort (j)} \\
\hline
\endhead

\hline
\endfoot

\hline
\endlastfoot

% Epic 5: Gestion des clients
\multicolumn{4}{|l|}{\cellcolor{blue!20}\textbf{Epic  - Gestion des clients}} \\
\hline

US95 & En tant qu’\textbf{administrateur}, je souhaite consulter l’historique complet de toutes les actions afin d’assurer la traçabilité. & & 2 \\
\hline

US96 &En tant qu’\textbf{administrateur}, je souhaite exporter les logs d’audit afin de répondre aux exigences de conformité. &  & 2 \\
\hline




% Epic 7: Gestion des contrats
\multicolumn{4}{|l|}{\cellcolor{blue!20}\textbf{Epic 7 - Gestion des contrats}} \\
\hline

US28 & En tant qu'\textbf{administrateur}, je souhaite créer un contrat de maintenance afin de formaliser les engagements de service avec le client. & 
\vspace{2mm}
\begin{itemize}[nosep, left=0pt, label={$\bullet$}]
    \item  Développer l’API de création de contrat de maintenance          
    \item Mettre en place la gestion des paramètres du contrat (association client, dates, type SLA, cycle de facturation).
    \item Réaliser l’interface du formulaire complet de création de contrat       
    \item Configurer le système de notification et d'alertes
\end{itemize}
    
    & 3 \\
\hline

US29 & En tant qu'\textbf{administrateur}, je souhaite consulter la liste des contrats afin de suivre les engagements contractuels. & 
\vspace{2mm}
\begin{itemize}[nosep, left=0pt, label={$\bullet$}]
    \item  Mise en place d’une API REST de récupération des contrats avec recherche    
    \item   développement d’une interface tableau pour l’affichage 
    \item intégration côté frontend
    \item implémentation d’une fonctionnalité d’exportation des données.
    \end{itemize}

& 2 \\
\hline

US30 & En tant qu'\textbf{administrateur}, je souhaite recevoir des alertes avant l'expiration des contrats afin d'anticiper les renouvellements. & 
\begin{itemize}[nosep, left=0pt, label={$\bullet$}]
    \item Mise en place de tâches planifiées (cron jobs) pour le calcul dynamique des échéances (J-30, J-15, J-7)      
    \item développement d’un service d’envoi de notifications multi-canal  
    \item réalisation de l’interface dédiée à leur affichage.
    \end{itemize}


& 3 \\
\hline

US31 & En tant qu'\textbf{administrateur}, je souhaite archiver un contrat afin de conserver l'historique. & 
\begin{itemize}[nosep, left=0pt, label={$\bullet$}]
    \item Développement d’une API d’archivage et de restauration des contrats         
    \item réalisation d’une interface avec modales de confirmation. 
    \end{itemize}
 & 1 \\
\hline

US32 & En tant que \textbf{client}, je souhaite demander la résiliation de mon contrat afin d'interrompre le service. &
\begin{itemize}[nosep, left=0pt, label={$\bullet$}]
    \item Développement d’une API de soumission des demandes de résiliation.                
    \item développement d’une interface formulaire.  
    \item intégration des appels API. 
    \end{itemize}
& 1 \\
\hline

US33 & En tant qu'\textbf{administrateur}, je souhaite résilier un contrat afin de l'interrompre avant terme. & 
\begin{itemize}[nosep, left=0pt, label={$\bullet$}]
    \item Implémentation d’une API de résiliation administrative                    
    \item   développement d’une interface dédiée côté administration  
    \item intégration de l’API et configuration de l’envoi automatique d’un avis de résiliation au client
    \end{itemize}
& 2 \\
\hline

US34 & En tant qu'\textbf{administrateur}, je souhaite renouveler un contrat afin de prolonger la relation. & & 2 \\
\hline

US35 & En tant que \textbf{chef de projet}, je souhaite consulter les contrats dans un calendrier afin de visualiser les dates d'expiration. & 
\begin{itemize}[nosep, left=0pt, label={$\bullet$}]
    \item Développement d’une API de récupération des échéances contractuelles                       
    \item   Réalisation d’une interface de vue calendrier      
    \item Implémentation d’une fonctionnalité d’exportation des données
    \end{itemize}
     & 2 \\
\hline

US36 & En tant qu'\textbf{administrateur}, je souhaite centraliser les documents d'un contrat afin de les retrouver facilement. & 
\begin{itemize}[nosep, left=0pt, label={$\bullet$}]
    \item Développement d’une API de récupération des échéances contractuelles                         
    \item Implémentation d’un mécanisme de versioning automatique lors de la modification des fichiers     
    \item  Réalisation d’une interface de gestion des pièces jointes             
    \item    Intégration de l’API de liaison des documents
    \end{itemize}
& 2 \\
\hline

US37 & En tant qu'\textbf{administrateur},  je souhaite configurer les règles SLA afin de garantir le respect des délais d'intervention et assurer une qualité de service optimale.  & 
\begin{itemize}[nosep, left=0pt, label={$\bullet$}]
    \item Développement d’une API de gestion des politiques SLA                         
    \item Réalisation d’une interface de paramétrage       
    \item  Intégration de l’API de configuration des règles SLA              
    \item  Implémentation de mécanismes d’alertes automatiques
    \end{itemize}
& 2 \\
\hline

% Epic 14: Historique et traçabilité
\multicolumn{4}{|l|}{\cellcolor{blue!20}\textbf{Epic 14 - Historique et traçabilité}} \\
\hline

US96 & En tant qu'\textbf{administrateur}, je souhaite consulter l'historique complet de toutes les actions afin d'assurer la traçabilité. &  & 2 \\
\hline

US97 & En tant qu'\textbf{administrateur}, je souhaite exporter les logs d'audit afin de répondre aux exigences de conformité. &  & 2 \\
\hline

\multicolumn{3}{|r|}{\textbf{Total Sprint 2 :}} & \textbf{42 j} \\
\hline

\end{longtable}