\rowcolors{0}{}{}
\arrayrulecolor{black}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\small

\begin{longtable}{|C{1cm}|m{6.5cm}|m{5cm}|C{1.5cm}|}
\hline
\textbf{ID US} & \textbf{User Story} & \textbf{Description technique} & \textbf{Effort (j)} \\
\hline
\endfirsthead

\hline
\textbf{ID US} & \textbf{User Story} & \textbf{Description technique} & \textbf{Effort (j)} \\
\hline
\endhead

\hline
\endfoot

\hline
\endlastfoot

% Epic 8: Gestion des demandes
\multicolumn{4}{|l|}{\cellcolor{blue!20}\textbf{Epic 8 - Gestion des demandes}} \\
\hline

US39 & En tant que client, je souhaite soumettre une demande de maintenance afin de signaler un besoin. & Formulaire de soumission, upload de pièces jointes (max 5), génération numéro unique, confirmation email & 2 \\
\hline

US40 & En tant que chef de projet, je souhaite consulter les demandes en attente afin de les traiter. & Liste filtrée par statut EN\_ATTENTE, tri par date, indicateurs de priorité & 1 \\
\hline

US41 & En tant que chef de projet, je souhaite valider une demande afin de la convertir en ticket. & Interface de validation, définition catégorie/priorité, création automatique de ticket lié & 2 \\
\hline

US42 & En tant que chef de projet, je souhaite demander des informations complémentaires afin de clarifier une demande. & Formulaire de questions, changement statut INFOS\_REQUISES, relance automatique après 48h & 2 \\
\hline

US43 & En tant que client, je souhaite compléter ma demande afin de fournir les informations manquantes. & Formulaire de réponse, retour automatique au statut EN\_ATTENTE & 1 \\
\hline

US44 & En tant que chef de projet, je souhaite requalifier une demande afin de corriger sa catégorie ou sa priorité. & Modification type/priorité avec justification obligatoire, traçabilité & 1 \\
\hline

US45 & En tant qu'utilisateur, je souhaite commenter une demande afin de communiquer sur le contexte. & Éditeur riche, mentions @utilisateur, pièces jointes possibles & 2 \\
\hline

US46 & En tant qu'utilisateur, je souhaite consulter l'historique d'une demande afin de suivre son évolution. & Timeline chronologique avec tous les événements, filtres par type, export PDF & 1 \\
\hline

% Epic 9: Gestion des tickets
\multicolumn{4}{|l|}{\cellcolor{blue!20}\textbf{Epic 9 - Gestion des tickets}} \\
\hline

US47 & En tant que développeur, je souhaite visualiser mes tickets dans un tableau Kanban afin de gérer mes tâches. & Tableau Kanban avec colonnes (OUVERT, EN\_COURS, EN\_REVUE, RESOLU, FERME), drag \& drop, indicateurs SLA & 3 \\
\hline

US48 & En tant que chef de projet, je souhaite assigner un ticket à un développeur afin de répartir la charge. & Sélection développeur, vérification disponibilité/compétences, alerte surcharge & 2 \\
\hline

US49 & En tant que chef de projet, je souhaite assigner un ticket à plusieurs développeurs afin de collaborer sur des tâches complexes. & Multi-sélection, définition rôles (principal/support), répartition temps estimé & 2 \\
\hline

US50 & En tant que développeur, je souhaite me désassigner d'un ticket afin de libérer ma charge. & Désassignation avec motif obligatoire, retour statut OUVERT, notification chef projet & 1 \\
\hline

US51 & En tant que développeur, je souhaite démarrer un chronomètre sur un ticket afin de tracker mon temps. & Bouton Démarrer, création session de travail, indicateur visuel chrono actif & 2 \\
\hline

US52 & En tant que développeur, je souhaite mettre en pause mon chronomètre afin de gérer les interruptions. & Bouton Pause, enregistrement temps écoulé, possibilité de reprise & 1 \\
\hline

US53 & En tant que développeur, je souhaite arrêter le chronomètre afin de finaliser ma session. & Arrêt avec commentaire optionnel, ajout session à l'historique, notification si dépassement & 2 \\
\hline

US54 & En tant que développeur, je souhaite ajouter manuellement une session de travail afin de corriger des oublis. & Formulaire (date, heures, durée, commentaire), validation sans chevauchement & 1 \\
\hline

US55 & En tant que développeur, je souhaite changer le statut d'un ticket afin de refléter l'avancement. & Workflow avec transitions validées, notification parties prenantes & 2 \\
\hline

US56 & En tant que client, je souhaite valider la résolution d'un ticket afin de confirmer que le problème est résolu. & Interface de validation avec commentaire, fermeture ticket, notification développeur & 1 \\
\hline

US57 & En tant que chef de projet, je souhaite rouvrir un ticket fermé afin de traiter un problème récurrent. & Réouverture avec motif, réinitialisation SLA, notification assignés & 1 \\
\hline

US58 & En tant que chef de projet, je souhaite consulter le temps passé par ticket afin d'analyser la productivité. & Affichage temps total et détaillé par développeur, graphiques & 2 \\
\hline

US59 & En tant que développeur, je souhaite signaler un blocage afin d'alerter sur un obstacle. & Formulaire (type, description, impact), notification urgence chef projet, pause SLA & 2 \\
\hline

US60 & En tant que membre d'équipe, je souhaite résoudre un blocage afin de permettre au développeur de reprendre son travail. & Résolution avec commentaire obligatoire, reprise chrono SLA, traçabilité & 1 \\
\hline

US61 & En tant que développeur, je souhaite demander une extension de délai SLA afin de disposer de plus de temps. & Formulaire de demande (durée, justification), soumission pour validation & 1 \\
\hline

US62 & En tant que chef de projet, je souhaite approuver ou rejeter les demandes d'extension SLA. & Liste demandes en attente, approbation/rejet avec commentaire, mise à jour auto SLA & 1 \\
\hline

US63 & En tant qu'utilisateur, je souhaite commenter un ticket avec mentions afin de communiquer efficacement. & Éditeur riche, autocomplétion @utilisateur, distinction internes/externes & 2 \\
\hline

US64 & En tant qu'utilisateur, je souhaite ajouter des pièces jointes aux tickets afin de fournir du contexte. & Upload par drag \& drop (images/PDF/logs, max 10MB), prévisualisation & 1 \\
\hline

US65 & En tant que développeur, je souhaite être informé lorsqu'un autre utilisateur modifie le même ticket. & WebSocket temps réel, toast notification, indicateur "X est en train d'éditer" & 2 \\
\hline

US66 & En tant qu'utilisateur, je souhaite consulter l'historique complet d'un ticket afin de comprendre son évolution. & Timeline chronologique inversée, filtres par type, export PDF & 1 \\
\hline

% Epic 17: Gestion des sous-tâches
\multicolumn{4}{|l|}{\cellcolor{blue!20}\textbf{Epic 17 - Gestion des sous-tâches}} \\
\hline

US107 & En tant qu'utilisateur, je souhaite créer des sous-tâches pour décomposer un ticket afin de mieux organiser le travail. & Interface de création (titre, description, estimation), calcul progression globale auto & 2 \\
\hline

US108 & En tant que chef de projet, je souhaite assigner des sous-tâches à différents développeurs afin de paralléliser le travail. & Assignation indépendante, notifications, suivi temps individuel & 2 \\
\hline

US109 & En tant qu'utilisateur, je souhaite suivre la progression via les sous-tâches afin de visualiser l'avancement détaillé. & Barre de progression, affichage statut chaque sous-tâche, identification blocages & 1 \\
\hline

US110 & En tant que système, je souhaite fermer automatiquement le ticket parent lorsque toutes les sous-tâches sont terminées. & Vérification auto à chaque changement statut, passage RESOLU, notification client & 1 \\
\hline

% Epic 13: Dashboards
\multicolumn{4}{|l|}{\cellcolor{blue!20}\textbf{Epic 13 - Dashboards}} \\
\hline

US89 & En tant qu'administrateur, je souhaite consulter un dashboard global afin de piloter le système. & KPIs (utilisateurs actifs, tickets ouverts, taux SLA, CA), graphiques, alertes, filtres période & 3 \\
\hline

US90 & En tant que chef de projet, je souhaite consulter un dashboard d'équipe afin de piloter l'activité. & Vue équipe (charge travail par dev, performance SLA, temps passé vs estimé) & 3 \\
\hline

US91 & En tant que développeur, je souhaite consulter mon dashboard personnel afin d'organiser ma journée. & Tickets assignés avec priorités, chronomètre actif, temps passé, échéances SLA & 2 \\
\hline

US92 & En tant que client, je souhaite consulter mon dashboard afin de suivre mes projets. & Contrats actifs, demandes/tickets en cours, statistiques, documents récents, contacts équipe & 2 \\
\hline

\multicolumn{3}{|r|}{\textbf{Total Sprint 3 :}} & \textbf{60 j} \\
\hline

\end{longtable}